幪面的意義

幪面的意義

“講到無恥，蘋果日報真是敢認第二，無人敢認第一。

大家還記得大約於2012年左右，示威場合開始出現了一班面具客嗎？知不知道當時由蘋果日報為首、泛民、學聯、等左膠組織是如何攻擊這班面具客？

他們指摘這批面具客來歷不明，無面見人，隱藏面孔是敢做不敢認的鼠輩行為，衝擊後應該自首，否則會令「面具污名化」，寫這篇文章的人叫林輝，我到死那天也記得。

還有更好笑的是當時民陣警權關注組王浩賢，即葉寶琳的丈夫，說這些面具人是「享受沐浴在鎂光燈下」

不久，十多名重案組探員連同軍裝約廿人，拍那位面具常客的家門。之後的事，有些資歷並非剛醒的人一定有印象。

當年面具曾成為了一時風潮，戴的人越來越多，在香港提倡示威戴面具的那個人，就要知道警渣和法庭是兩套遊戲系統，警渣拘捕示威者，可以用一萬個理由，而且必定成功，只是時間問題。但上到法庭，一切都得看人證物證。拍不到疑人樣子，脫罪機會便大增。雖然當時有位面具客的比喻很不好，卻是事實︰劫匪都會蒙面。

實際上泛民及左膠，一直視無視社運名氣，不想從政的面具客如大敵，皆因每次示威面具團隊都會越超到大會隊頭準備行動，搶盡他們最愛沐浴的「鏡頭」，連何俊仁也試過睥睨著面具人，一副咬牙切齒的模樣跟旁人耳語。

左膠當然試過用犯罪份子來詆譭面具客，但沒有人告訴你的是，提倡戴面具的其中一位元祖，從一次又一次的被捕後安然脫身。現在退役了，過著平淡的生活。

後來經過無數次大型示威和政治拘捕，大家都知道要在惡法中生存，蒙面是保護自己的有效方法之一，接下來為了更方便，就簡化改用頭套、面巾，不用再戴面具來宣傳。

現在巿民大眾及示威者終於都知道「警權無限大，人權被出賣」的味道，學乖了懂得戴口罩。能有這些成果，全仗當年那些先驅們，是不計人身安危，無私地教育大眾。現在蘋果日報眼見已完全控制整個遊行巿場，便轉風向，宣傳蒙面的好處了。哈哈哈，風水輪流轉。

這些比大眾走得前的人，通常也沒好下場，那些年頭被「同路人」攻擊得很慘。這就是行動派跟和理非非左膠結下仇恨的起點，是基於「行動理念和目的不同」，一個是為了令更少人被捕，更多人平安，另一邊呢？我不知道，大家請自行思索。

近代香港社運的歷史知識，大概只有我夠資格告訴大家。

後記︰期時聽得最多的一句「金句」是「蒙面就係鬼」，由於我覺得很有趣，現在改用了日本能劇的般若面具（女鬼），當成自己的象徵。”